又海報挑機？中國隊今發布東亞賽宣傳海報：「在亞洲我們不懼怕任何對手」

2017年東亞足球錦標賽將於今日起至16日在日本東京舉行，4支決賽周球隊包括中國、日本、韓國和朝鮮。中國隊今日在微博發放了一張出戰該項賽事的宣傳海報，除了畫出男女子國足的卡通角色，還引用國足教練納比此前所言：「在亞洲我們不懼怕任何對手」作標語。

兩年一度的東亞錦標賽今年為第7屆，今午3時10分打頭陣為女子足球，由中國女足對朝鮮女足，至於男子國足，首場賽事就將於明午3時30分，在東京味之素球場迎戰韓國。12日和16日分別對日本和朝鮮。

國足以至中超球隊，近年都不時在賽前的宣傳海報加上霸氣標語，如2015年的世界盃亞洲區第2圈外圍賽，中國與香港同組，中國足協曾設計「不輕視任何對手」系列的海報，當中對港隊的海報還寫上：「這支球隊的人，有黑皮膚，有黃皮膚，有白皮膚，這麼有層次的球隊，得防着點！」，結果引起本地球迷不滿有輕視港足和有種族歧視之嫌。香港足總隨即在網上發放一款類似格式的海報「回應」，用廣東話寫上「唔好比（畀）人睇死」、「我哋呢支球隊，有黑皮膚，有黃皮膚，有白皮膚。目標都係要為香港出一口氣，你係香港人點都要撐！」足總相關同事因而獲不少本地球迷讚賞反應夠快。最終當年9月和11月，兩戰中國均踢成0：0。

返大陸啦仆街

在亞洲電視我們不懼怕任何對手

係唔懼怕，輸咋麻

每次呢啲比賽，十次買強国對家，起碼有七次收錢

好似網上行d海報

講到一出亞洲就好驚咁

都輸慣啦。仲怕咩呢

係咪一出左亞洲就淆撚晒底？

你班垃圾都唔怕輸
有咩所謂，都輸慣

殘體注意

大佬你連亞洲都未出到，圍內自己輸開緊係唔怕

拳打南山敬老院
腳踢北海幼兒園

不過最後連敬老院都唔夠打

一睇呢個post，即刻去買咗北韓女足客勝